#### Описание

Например, нам понадобилось разделять логи не только по его типу важности, но и по источнику лога.
Вы наверное встречали такую концепцию в unix инструменте `syslog`, которые различает логи по его типу важности(info/warn/crit...) и по его объекту (auth/cron/kern...). 

Например, мы можем получить все логи с типом error, пришедшие из 'cron'-а, и все логи пришедшие с `kern`. 
Для того, чтобы реализовать это в нашей системе логирования, изучим тип точки доступа — `topic`.
 
#### Topic
Это очередной тип `точки доступа(exchange)`.

Сообщения, отправляемые в точку доступа `topic`, не могут отсылаться с произвольным ключом `routing_key` — это должен быть список слов, разделенный точкой.
Слова могут быть любыми, но обычно они ассоциируются с какими-либо свойствами сообщения.
Вот примеры правильного `routing_key`: «stock.usd.nyse», «nyse.vmw», «quick.orange.rabbit».

Длина ключа не должна превышать **255 байт**.

`Binding key` составляется по такому же правилу.
Логика работы `topic` такая же как и у `direct` — сообщения доходят до тех очередей, `binding key` которых совпадает с `routing key` сообщения.
Но есть 2 специальные возможности для `topic`:

- (star *) может быть заменено на ровно 1 слово;
- (hash #) может быть заменено на 0 или более слов.
(Имеются в виду подстановки в виде звездочки и дескриптора)

![alt](https://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/b02/da6/b36/b02da6b364a2dae4e94e4dde269d5816.png)

Связи могут быть обобщены как:

- Очередь Q1 интересуется всеми оранжевыми животными;
- Очередь Q2 хочет все знать о кроликах и о ленивых животных.

Рассмотрим возможный кейсы:

 - quick.orange.rabbit 
Дойдет до обоих очередей

- lazy.orange.elephant
 Дойдет до обоих очередей
 
- quick.orange.fox
Только до 1 очереди

- lazy.brown.fox
Только до второй

- lazy.pink.rabbit
Дойдет до второй очереди только 1 раз, хоть и соответствует двум связям.

- quick.brown.fox
Не дойдет ни до одной очереди

Использование :

Запускаем обработчиков на разные источники

```shell
node Topics/topics-receive.js "#"
```

```shell
node Topics/topics-receive.js "kern.*"
```

```shell
node Topics/topics-receive.js "*.critical"
```

```shell
node Topics/topics-receive.js "kern.*" "*.critical"
```

Отправляем в очередь

```shell
node Topics/topics-send.js "kern.critical" "A critical kernel error"
```